工聯會郭宏興：撐「黃店」影響有限 過一會兒人們就會忘記

對於推行黃色經濟圈的其中一個出發點是希望有更多人能在市道欠佳的情況下，幫助「黃店」渡過難關，郭宏興不太認同，認為最重要的是找到市道差的原因。「動亂影響到搭車，交通是最重要的環節，無地鐵、無火車、無巴士，堵路影響到人們外出的信心，這是最重要。即使你叫人們去支持它（『黃店』），也要坐車才能去。」

他對支持「黃店」的實際影響也抱有疑問，認為「黃店」的承載力有限，尤其是大部份「黃店」均是小店。「『黃店』數量少，或是出來自稱是『黃店』的人少，人們可集中支持它，但店舖本身能否承載到這壓力？夥計能否滿足出品量之餘，提供到好的服務？出品能否保持水準？即使吃一個沙爹牛肉公仔麵很簡單，但對出品也有要求，做不到是不行的。每間店均有一定的承載力，弄至排長龍其實沒有意思。」

郭宏興認為，示威區無法營業帶來的影響遠較構建黃色經濟圈為大。他舉例指，九龍城有一間魚蛋粉店，店舖很小，有約40名夥計，本身人流夠多，又設有工場，且不在主要示威區，仍有交通可達，老闆因而反映生意沒什麼大影響；反觀在旺角創興中心一間火鍋店，因為身處示威區，一個月損失了20萬元，即使獲李嘉誠基金會「應急錢」計劃的六萬元資助，也不足以交租，營運陷困境。

但他相信，食肆只要保持良好的食物質素和服務質素，不管是黃是藍，仍然會有生意。「這樣標籤一間食肆是很現實的『虛火』，標籤後可能會有一群人去光顧，但過了一道氣就會沒有了。」他又舉例指，《飲食男女》每期介紹的食肆都會有很多人去光顧，上海街曾經有一間餐廳因而一度門庭若市，但過了不足一個月就靜下來了，反而因為人們在店內的消費時間延長而影響了正常運作。「最重要是能否維持出品水準，否則很快就會沒人排隊。這種標籤是很宣傳式、口號式的，過一會兒人們就會忘記。香港這個地方的人很善忘。」

此外，郭宏興認為飲食業始終是「食四方飯」的行業，不管什麼人光顧也會做生意，如果只做黃政見食客的生意，那很難營運下去。「很現實的一個問題，一間酒樓打開門口做生意，燈油火蠟，每個小時也是錢，有生意一定會做。旺角有家酒樓很特別，任何人去訂酒席也會做，工聯會、勞聯、職工盟都做，不同時期會有不同的人去訂，那你定義他是什麼店？是否接待了黃的客人，就不可以接待藍的？是否要先問客人是黃是藍才做生意？食肆對食客來說，黃藍好像沒什麼所謂，服務、食物質素、地點、價錢才是重要的選擇。」

他補充，飲食業的老闆很難一一走出來作政治表態，很多也只是表示生意額下跌，希望尋求政府協助，止暴停亂是他們的要求，平亂了才可以做生意。

但邊間奶共賣港，我地一世都記住。

所以你班狗日日出黎幫善忘既香港人唔好忘記
用心良苦呀

施永青：「黃色經濟圈」一點也不經濟

「黃色經濟圈」是經濟「港獨」/周春玲

黃色經濟圈？豈有此理！

邱騰華批黃色經濟圈「畫地為牢」：看不到可維持下去

陳文鴻：「黃色經濟圈」比邪教組織更兇狠

梁美芬：「黃色經濟圈」打壓不同政見的言論自由

陳建波：黃色經濟圈係災難

邱騰華電台再炮轟「黃色經濟圈」

up

你考慮價錢質素我考慮良知無衝突，點解係要逼我跟你個套消費

香港人爭氣啦，繼續罷食藍店

共匪最驚人團結齊心！

明明無話唔俾黃店搵藍絲錢，係我唔鐘意去藍店使錢之嘛。搞清楚未呀

黃色經濟圈

支那01又提黃色經濟圈了，即係我哋要keep住做。

啲錢係我，點洗關佢撚事咩

係良心經濟圈

工聯會代表老闆講野?

老老實實我唔係特別想撐黃店，不過見到d手足比人扑爆頭見到藍店班撚樣嘻嘻哈哈我就幫襯唔落，無謂俾錢人哋買子彈

一句KO班港共，正常人食飯都唔會去間難食嘅，因為難食會食得唔開心，而家只不過係去藍店食野會令我唔開心所以唔去，一樣道理。

出賣工人聯會

咁裝修呢 ？

屌你老母日9日提住

借個位嚟推廣連儂廁

一齊將洗手間變成實體連登

真心覺得佢地好驚

根本仲未搞清楚莊閒，唔係要黃店賺大錢

淨係要藍店執笠都夠啦

日日有人出黎批評，想忘記都幾難

對藍店黎講 最慘係開喺黃店隔離
隔離排長龍 自己拍烏蠅

多謝認證

你越講越記得

是但啦,反正點都唔幫襯藍店，新年(生意)進(一)步(下跌)呀各位藍店老闆

工聯會，哦。
毋忘67

咪戇鳩
唔使錢唔使體力 香港人做一世都得

大家記得要忘記

有你地日日幫手提住
想完都幾難

他補充，飲食業的老闆很難一一走出來作政治表態，很多也只是表示生意額下跌，希望尋求政府協助，止暴停亂是他們的要求，平亂了才可以做生意。

發覺工聯會民建聯班人真係好鍾意老屈其他人意見
係啊老細都想生意好啊 不過係想你個政府收皮回應市民啊
乜撚止暴制亂又老屈人地

唔好以為香港人唔記得全港市民
俾你地十八區區議會老屈支持政府逃犯條例啊
單野就係你地擦鞋搞出黎

暴動始祖有咩發言權

工聯會連消費者消費模式都要管

最冇後果嘅方法香港人一定繼續做落去

支那01真係好驚黃金經濟圈

推 大家堅持啊

thx for the reminder

其實幾十年前周街放菠蘿咁癲 搞到咁多死傷細路都殺
點解呢個政黨今日都可以生存仲咁厚面皮講野

睇下點

依家真係連文宣都要開花, 靠區議員就大鑊啦! 仲要等出年?

[行動]唔好以為過咗1月1號就周圍都有連儂牆—文宣都要開花! A4 size label 周圍貼! (更新)

不過好記仇

好食冇人會記得 衰既一定記一世

暴動專家工聯會都認證？

咁掂嘞

忘你老母

係

連支那01都認證

唔驚就唔會日日出黎打飛機啦 劣比啲無腦藍屍睇架

let's try

岩呀 希望你d藍店撐到果一會兒啦

有限就唔會係咁講啦嘿嘿

香港食肆開到一街都係，要日日食指定黃店未必咁易做到，但要堅持唔食指定藍店就好簡單

有幾何個個對家輪住出黎話你冇得做架，會收皮，冇用架

證明佢地驚到癲

同意

唔好俾人地睇死
繼續黃色經濟圈！！

黃色經濟圈只係鼓勵去黃店消費，冇話唔比黃店1做藍絲生意on9仔

郭宏興認為，示威區無法營業帶來的影響遠較構建黃色經濟圈為大。

此外，郭宏興認為飲食業始終是「食四方飯」的行業，不管什麼人光顧也會做生意，如果只做黃政見食客的生意，那很難營運下去。

話你地No stake 啊

That's why

黃色經濟圈嘅小學雞數學

戇鳩，我已經mark低返工同屋企附近嘅黃店，而家形成嘅習慣根本以後都唔會改，因為好多黃店嘅質素其實好好

就係呢班建制一向以來狗眼看人低既態度，低估對手，錯失一個又一個平亂機會

日日都出黎話無用架，唔好搞洗啦

火車(?

佢咁講係d道理
因為香港人既善忘係出晒名
所以大家要警剔同提醒身邊既人
唔好鬆懈同團結

mark都唔使 食到已經知自己區同返工附近邊間係
你咪叫啲藍人繼續捱

多謝你出嚟提我哋唔好忘記

多謝你嘅提醒

how about 杯藍／紅店

無計啦 黎黎去去佢地都係玩斷章取義抹黑架啦

要快d搞大黃色經濟圈～

的確有限 不過你估佢執先定我地唔記得先呢？

We never forget.
We never forgive.

係呀，過一陣你執撚咗，真係忘記咗你㗎啦

鄭立: 成龍做動作片就係好睇過我做，好多傳統食店就係藍絲老細有手藝，吉野家個牛肉飯就係平過我地開間牛肉飯店，TVB 就係多人睇過我寫文，你第一件事就係要承認咗佢。你最終嘅目標係做得好過佢地，取得佢地嘅商品同技術，在此之前你要諗點樣用佢地嘅商品價值取利。

其實呢個係黃店目標，所以要務實，不論你係支持者定係老闆都要夠務實去堅持去進步，先有贏嘅機會

黃色經濟圈係長期作戰 唔可以比人睇死

佢都on9 黃店不嬲都做藍絲生意架喎 我帶深藍老豆食黃店不知食得幾開心

試下囉

工聯會當年放炸彈大家都記得啦

食店黎講好多都頂唔到一會兒呢

忘記了

每個星期都拉埋藍屍屋企人去幫襯黃店

然而佢地唔知間鋪係黃(會理呢D野就唔係藍屍啦)
+
佢地埋單

你都on9 我全家半年無食過藍店
慣咗

過一排忘記冇所謂呀
一個月十萬八萬租睇你執笠先定我地忘記先囉
大集團就話冇問題o者睇你d藍絲小店點囉

放長雙眼睇下啲藍店頂得幾耐

講得啱 港豬善忘
要靠你哋一直提住

所以一定要KEEP住做
要做撚到仍地褶

佢提醒緊我地旺角be water嘅成效好大 同埋要多d去九龍城開花

多謝手足提點

我地會walk the talk...
而家又有app ， 撐黃店幾方便

總能之避左d藍店先

即係做對了

都唔知幾想藍絲黎

我記得呢場運動都有共狗話好快就會完

我就唔會

ok毋忘67

今時今日死左咁多人仲以為香港人善忘 殺兄弟之仇 不敢忘記

多謝佢出黎提醒大家

呢排係咁屌黃色經濟圈 證明真係有影響力

而家應該開多啲黃店黎食個市場

對於工聯會郭宏興質疑黃色經濟圈的行為，我的回答是：黃色經濟圈純屬香港市民內部事務，工聯會郭宏興任何企圖干預市民內政、阻礙黃色經濟圈發展的把戲都不會得逞，到頭來只會是枉費心機一場空。質疑黃色經濟圈只會讓廣大香港市民進一步認清工聯會郭宏興的險惡用心和霸權本質，只會讓香港二百萬+市民更加眾志成城懲罰黃店。市民堅持對外開放對話，齊上齊落，同世界合力抗衡獨裁極權的狼子野心。還是我們經常說的那句話，請工聯會郭宏興不要高估自己的造謠能力，也不要低估別人的判斷能力。謊言重複一千遍，依然還是謊言。

對上一次咪人權法囉, 廢紙一張

驚人唔記得又會日提夜提嘅

而家仲記得工聯會六七暴動做過啲咩

依家食黃店已經係習慣
習慣係長期都唔會變架

感謝提醒

咪放長雙眼睇

煩唔煩啊 呢幾日對家幾乎日日唱衰經濟圈
此地無銀到咁

Push

哩條友知名五毛黎

咁叫收成波同邱騰華咪吠啦

係嘅話之前做咩咁驚

陳建波：黃色經濟圈係災難

推佢老母

你估而家投票阿要搭車

sorry 仲日日食緊黃店

頭號目標係攬炒通縮
個個月去銀行拎cash換美金
其次先係必要既消費去黃店

正苦夠以為示威只會持續1-2個月啦

都攪左3個月啦
冇效會衝出來講？

岩呀 影響真係好有限
最多都係藍店執哂姐

想問下平時自己煮可以點樣幫黃店

玩佢一年半載夠啦 有幾多細鋪撐到？ 等自己人如果起到 基本上可以罷曬連鎖店

係要食黃店，你吹咩

咁多人咁驚黃色經濟圈既?咁細影響力就講都費事先啱嘛。

大大力推廣黃色經濟圈 要令個圈更大

/魚蛋粉店，店舖很小，有約40名夥計/

40個員工都唔叫細啦下話

我份人好撚記仇

5年前或者係既..

但係今時唔同往日
呢個思想會根深蒂固

改名叫共產黨啦

係囉，既然係咁洗乜驚黃色經濟圈姐？

你係唔撚驚嘅講嚟把撚咩

你老母個閪比曱甴屌下影響有限 過一會兒就冇事

暴動專家認證

咁佢有講錯咩

都係工聯會d炸彈勁 到依家仲個個記得

唔要黃店賺大錢都要藍店做唔住
執得一間又一間
講真出面啲藍店又有幾多間係non-replaceable

去黃店講野唔洗就住
台台都大大聲屌狗
淨係咁都值啦下話

不過佢都有野講岩既
人流太多問題之前都好多人提過

放長雙眼睇

咁多人潑冷水？你畀我哋靜靜地自己搞得唔得， 你覺得唔惦咪唔使理咁多囉

佢咁諗就好啦

我鐘意食良心吹咩

但我仲記得67年發生過咩事

就算我幫襯唔到黃店，但一定點都唔撚食藍店！

搞咗幾個月啦 醒未呀

大家一定要記住

冇講錯佢都係五毛，五毛點解留comment你自己諗啦屌

我點洗錢要工聯會教？

工聯會教人整炸彈先啦
暴動始祖工聯會

其實係
但你keep住反就會變相幫黃色經濟圈宣傳

我諗緊幾多人聽到呢句話會更熱衷於黃店

其實佢講出兩樣班分化撚講既野
1:食物質素 有野食既問題 店係應該要改善 唔係因為黃店就比舊屎你食都得
2: 擴大黃店影響 咪再搞分級 已經唔夠黃店 仲要分黎分去搵邊間最優越咁
咁樣落去黃圈先長久到

林潔瑜

hk 01+工聯會

出街睇下啲黃店排緊長龍

已養成習慣

佢就係想共你產 但佢仲要證明一國兩制仲行得通

back up左先，半年後再拎返出黎

我鐘意去黃店食野關你撚事咩

借個位

［5%捐獻師2.0] 聖誕和你捐challenge

01就唔好post link啦唔該

少數派唔被包養就真係好快被遺忘

唔似譚豬個開學論嘅

撐藍店藍色經濟圈

不要忘記

Let’s see.

政府止暴制亂平靜下來後我也不會光顧藍店，謝謝

對家愈要貶低，我地愈要搞大，到藍店大執笠就知死

放長雙眼睇藍店頂得幾耐先

黃店又有認證

有你提住，點會唔記得

人地點做生意點定個市場定位關你撚事咩

死共狗學人講包容多元

食屎我都唔撚會幫襯藍店
咬鳩我呀？

敵人反對

未必，現時運動未退潮。我覺得最多兩年，兩年後要睇黃店自己的造化。

啱，我哋需要你定期提我哋

我都係呀，已經成為左習慣

愈出黎講 代表愈驚呀?

工聯會又出黎提醒

【第拾玖期牆紙】毋懼強權

TG :

ok

多謝提醒 等我一陣搵返間黃店宵夜先

多謝提醒

其實好易變成習慣，我完全想像唔到我會再有入360買野嘅一日

而且黃嘅年青人，將來佢哋一定係香港經濟支柱，你點夠佢哋長命

唔係講笑，依家出街食飯都會慣左起一起底先

少數派又9 up 了

唔好俾佢得逞

半年前大家都咁話我地

柒婆百萬人遊行之後當人無到
出聲明如期二讀
結果奶撚曬野

真暴動菠蘿始祖工聯會，點解要逼市民跟你嗰套諗法消費？
覺得你間鋪d 人仆街，唔幫襯都有錯?

每日食飯前都會用和你eat